實習生請食飯問題

話說而家小妹做緊英資intern,咁一星期後就有同事生日，照例上全team就要同佢食餐birthday lunch,但係小妺同班同事唔太熟，而且啲嘢好撚貴(一餐嘅錢等於一星期嘅飯錢)同埋啲嘢唔啱食，但唔去又好似好唔比面，唔知各位巴絲覺得我應唔應該去呢?

如果係我，會去。
人情嘅嘢，點都要做

長做

Don’t go

一餐半餐就算啦，比下面啦

幾個月後,記撚得你邊個咩
呃resume唔洗咁認真

請食飯前一日扮已經病病地，當日請病假

照直講 話太貴
你一個學生哥 如果 唔係著到周身名牌
人地會體諒你 私私縮縮 搵籍口唔去仲樣衰

岩, 明白事理既同事, 一定會知道學生哥好難負擔得起。

一餐半餐有錢咪當去見識一次...

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0
[url]
[/url]

一餐半餐咪當見識下
出黎做野真係山水有相逢架
唔好做壞個朵

我都經歷過
我都係照直講話唔去了 始終搵得唔多又唔熟
佢地都no hard feeling

識唔識做人

都係果句
想番去做 就去
唔想留去 就照直講 無錢唔去

一來你INTERN, 大家都同你唔熟, 唔去重好
二來你真係無錢, 開心見誠講出黎, 無人會笑9你

根本 正常人 知你學生哥 唔會難為你
除非 你日日 著成身名牌番工
如果因為咁背後 笑鳩你 唱你
同呢d 仆街更加唔駛比面佢

正常啲full time 都會請埋intern la

如果我係煙腸唔會去，除非有大佬請啫

正常情況下,錢銀呢啲嘢就咪鬼提啦, 好肉酸, 難得公司同事咁nice叫埋你去team lunch,同senior食餐飯, 吹下水, 對你同事關係同埋工作前景都有幫助, 唔好下下咁寒酸話無錢所以唔去, 唔通intern你無糧出?

不過樓主似係introvert. 預期你覺得自己去左都唔會enjoy, 黑口黑面, 尷尷尬尬嘅話, 不如正接同比較熟少少嘅同事講話, 我同大家同生日果位同事唔係好熟, 你地玩得開心啲...

做埋今個星期就resign

實習生請人食飯，講人情，不了（除非你打算長做，唔係嘅話，過幾個月咪又係各散江湖，人地都唔會記得你，年中咁多實習邊會個個記）

你唔返去做既話照直講根本就冇問題